
\documentclass[a4paper,14pt]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{alltt}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{listingsutf8}
\usepackage{enumitem}% http://ctan.org/pkg/enumitem
\usepackage[
 left=5mm,
 top=10mm,
 right=5mm, 
 bottom=10mm, 
 nohead, 
 nofoot] {geometry}
\pagenumbering{arabic}

\parindent=0pt

\setlength{\columnseprule}{1pt}
\usepackage[nodisplayskipstretch]{setspace}
\setstretch{0.5}
\begin{document}

\large
%\footnotesize

%\begin{multicols*}{4}
\begin{comment}
asda \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\\ \\ \\ \\
\end{comment}
%\begin{comment}
\begin{enumerate}[leftmargin=0cm,itemindent=.5cm,labelwidth=\itemindent,labelsep=0cm,align=left]
\item{Что такое бинарное отношение?}\\
	Пусть $A , B$ – некоторые множества. Их декартовым произведением называется множество, 
	состоящее из упорядоченных пар $( x , y )$ , где
	$x \in  A, y \in B$ .
   	Декартово произведение обозначается $A \times B$ .
	
	Бинарным отношением на $A, B$ называется произвольное
	подмножество в $ A \times B$ : $\alpha  \subseteq  A \times B$
\item {Какое бинарное отношение называется однородным?}\\
	Отношения между элементами одного и того же множества называются однородными.

\item {Какое бинарное отношение называется рефлексивным?}\\
	Отношение $\alpha$ на множестве $A$ рефлексивно, если
	$\forall \alpha \in A \, (a,a) \in \alpha$.(на главной диагонали матрицы стоят 1)
\item {Какое бинарное отношение называется симметричным?}\\
	Отношение $\alpha \subseteq A\times A $ симметрично если:
	$ (a,b) \in \alpha \Rightarrow (b,a) \in \alpha $ (симметрично относительно главной диагонали)
\item {Какое бинарное отношение называется транзитивным? }\\
	Отношение $\alpha \subseteq A\times A $ транзитивно если:
		$ (a,b)\in\alpha , (b,c)\in\alpha \Rightarrow (a,c)\in \alpha $
\item {Какое бинарное отношение называется антисимметричным?} \\
	$(a,b )\in \alpha, (b,a)\in \alpha \Rightarrow a = b $
\item { Какое бинарное отношение называется отношением эквивалентности?}\\
	Отношение \textbf{эквивалентности} одновременно \textbf{рефлексивно}, \textbf{симметрично} и \textbf{транзитивно}.
\item {Какое бинарное отношение называется отношением частичного порядка?}\\
	 Однородное бинарное отношение называют отношением \textbf{частичного порядка} 
	 на множестве M , если оно \textbf{рефлексивно}, \textbf{транзитивно} и
	 \textbf{антисимметрично}.
\item {Какое бинарное отношение называется отношением линейного порядка?}\\
	Oтношение R на множестве X называется отношением линейного порядка, 
	если оно является отношением частичного порядка и обладает следующим свойством:
	$\forall a \in X, \forall b\in X \text{ либо } (a,b)\in R \text{ либо } (b,a)\in R$
\item {Какое бинарное отношение  на множествах  А, В называется отображением  А в  В ?}\\
	Отношение $\alpha$ на $A,B$ называется \textbf{отображением} множества $A$ на множество $B$, если:
		\begin{itemize}[leftmargin=0cm,itemindent=.5cm,labelwidth=\itemindent,labelsep=0cm,align=left]
			\item $\forall a \in A \,  \exists b\in B: (a,b)\in \alpha $
			\item $(a,b_1)\in \alpha, (a,b_2)\in \alpha \Rightarrow b_1 = b_2 $
		\end{itemize}
	
\item {Какие способы задания однородного бинарного отношения вы знаете?}\\
	Граф, матрица, перечисление	\\
\item {Что такое ориентированный граф?}\\
	Граф - совокупность, состоящая из произвольного множества точек и множества линий, соединяющих некоторые из этих точек.\\
	Точки - вершины графа\\
   	Линии - рёбра.\\
	Если на каждом ребре графа указана ориентация, то граф ориентированный(орграф)
	Ребра здесь называются дугами.
\item {Что такое неориентированный граф?}\\
	Граф - совокупность, состоящая из произвольного множества точек и множества линий, соединяющих некоторые из этих точек.\\
	Точки - вершины графа\\
   	Линии - рёбра.\\
	Если у ребер не указана ориентация, то граф называется неориентированным.
\item {Что такое отношение смежности?}\\
	Две вершины неориентированного графа без кратных рёбер называются
	\textbf{смежными}, если они соединены ребром. Получаем бинарное отношение,
	определённое на множестве вершин. Отношение смежности(и граф) можно
	задать матрицей смежности.
\item {Что такое отношение инцидентности?}\\
	Вершина графа инцидентнa ребру, если она является одним из концов этого ребра. 
	Неорграф можно задать матрицей инцидентности – это матрица из 0 и 1,
	строки - вершины графа, а столбцы – рёбра.\\
	
	В орграфе дуга $(a_i, a_j)$, выходящая из $a_i$(1) инцидентна $a_j$(-1). Петля  (2)
\item {Что такое отношение достижимости?}\\
	Это множество $\left\{ (a_i, a_j)\right\}$ таких пар, что существует маршрут с началом $a_i$ и концом в $a_j$.
	Это отношение является отношением эквивалентности.
\item {Что такое отношение взаимной достижимости?}\\
	Отношение достижимости уже не является эквивалентностью для ориентированного 
	графа, так как оно не симметрично. Вершины $a_i$ и $a_j$ взаимно достижимы, 
	если существуют маршруты из $a_i$ в $a_j$ и из $a_j$ в $a_i$
\item {Что такое компонента связности? Какой граф называется связным?}\\
	Отношение достижимости вершин разбивает множество вершин графа на классы эквивалентных вершин. 
	Каждый такой класс называется \textbf{компонентой связности} графа.
	
	Граф называется \textbf{связным}, если у него всего одна компонента связности. 
	Граф является связным, если любые 2 его вершины соединены маршрутом.
\item {Что такое сильная компонента связности? Какой граф называется сильно связным?}\\
	Отношение взаимной достижимости вершин  является эквивалентностью, классы эквивалентных вершин называются
   	\textbf{сильными компонентами связности}. Если граф
	состоит всего из одной такой компоненты, то он называется \textbf{сильно связным}.
\item {Какие два графа называются изоморфными?}\\
	Неориентированные графы $G_1 = \langle A_1, V_1,\rangle ,G_2 = \langle A_2, V_2,\rangle$ называются
	\textbf{изоморфными}, если существует биективное отображение 
   	$$\varphi: A_1 \rightarrow A_2$$
	сохраняющее отношение смежности: 
	$$\forall a,b \in A_1 \,{a,b}\in V_1 \Leftrightarrow \{\varphi(a),\varphi(b)\} \in V_2$$
	Аналогично для ографов  $G_1 = \langle A_1, \overline{V_1},\rangle ,G_2 = \langle A_2, \overline{V_2},\rangle$
\item {Что такое дерево? Как связаны число вершин и число рёбер дерева?}\\
 	Дерево - Связный неориентированный граф без циклов.\\
	
	 Если дерево имеет n вершин, то у него n-1 ребро.\\
	\textbf{Доказательство:}
		Применим индукцию по числу вершин $n$. Для $n=1$ утверждение очевидно.  При $n > 1$ в дереве есть концевая вершина.
		Так как циклов нет, то все вершины в нём разные. Теперь удалим концевую вершину вместе с инцидентным ей ребром. Полученный
		граф – дерево с $n- 1$ вершиной. По предположению индукции оно имеет $n- 2$ ребра. 
		Значит, исходное дерево имеет $n - 1$ ребро. Теорема доказана.
\item {Что такое каркас (остовное дерево) графа? Что такое минимальный каркас?}\\
	\textbf{Остовным деревом} (или \textbf{каркасом}) связного графа называется дерево,
	полученное из графа удалением нескольких рёбер. Граф может иметь несколько остовных деревьев.\\
	\textbf{минимальный каркас} – остовное дерево, сумма весов рёбер
	которого наименьшая.
\item {Для чего нужен и как работает алгоритм Краскала?}\\
	Алгоритм Краскала позволяет получить минимальный каркас.\\
	Шаги алгоритма:\\
		\begin{enumerate}[leftmargin=0cm,itemindent=.5cm,labelwidth=\itemindent,labelsep=0cm,align=left]
			\item Выберем в неориентированном связном взвешенном графе ребро с наименьшим весом.
			\item Среди оставшихся рёбер выберем ребро с наименьшим весом 
			\item Среди оставшихся рёбер выберем ребро, не образующее циклов с уже
			выбранными и имеющее наименьший вес
		\end{enumerate}
 			Шаг (c) повторяется до тех пор, пока не будет выбрано $n-1$ ребро. Выбранные $n-1$ ребро образуют минимальный каркас.
\item {Какой граф называется плоским (планарным)? Приведите пример неплоского графа.}
	Граф называется \textbf{плоским}, или \textbf{планарным}, если его можно изобразить на плоскости
   	так, чтобы рёбра пересекались только в вершинах.
\item {Сформулируйте критерий планарности графа (теорема Понтрягина-Куратовского).}\\
	Граф является плоским тогда и только тогда, когда в нём нет подграфа, 
	который можно "сжать" до одного из графов $K_5$ или  $K_{3,3}$. \\
	%
	%
	%
	%% разрыв страницы %% 
	%
	%
	%
	\textbf {Cжатие} графа – это удаление вершины степени 2 и замена двух инцидентных ей рёбер одним ребром
%\end{comment}
%\begin{comment}
\item{Сформулируйте и докажите теорему Эйлера.}\\
	Пусть В, Р, Г – вершины, рёбра и грани соответственно. Тогда для любого плоского связного графа 
		$$\text{ В - Р + Г = 2}$$
	\textbf{Доказательство}.  Индукция по числу рёбер Р. Если Р = 1, то либо это
	петля, и тогда В = 1, Г = 2, В – Р + Г = 2; либо это ребро, соединяющее 2 разные вершины, 
	и тогда В = 2, Г = 1, В – Р + Г = 2. База индукции имеется.

	Предполагаем, что для графов с числом рёбер Р – 1 теорема верна.
   	Добавим к такому графу одно ребро так, чтобы граф остался связным. Это можно сделать тремя способами:
		\begin{enumerate}[leftmargin=0cm,itemindent=.5cm,labelwidth=\itemindent,labelsep=0cm,align=left]
			\item Новое ребро – петля у одной из вершин. Добавляется 1 ребро и 1 грань, величина В – Р + Г не изменяется.
			\item Новое ребро соединяет 2 разные вершины графа. Но граф плоский, и это ребро
				можно провести так, что оно не пересекает других рёбер, лежит в одной грани и
				делит её на две. Снова добавляется 1 ребро и 1 грань, величина В – Р + Г не
				изменяется. 
			\item Новое ребро инцидентно только одной из вершин графа. Тогда приходится 
				добавлять новую вершину. Если она не лежит на ребре графа, то добавляется 1
				ребро и 1 вершина, число граней не изменяется, величина В – Р + Г не изменяется.
				Если же новая вершина лежит на ребре, то это ребро делится на 2, грань
				делится на 2 грани. В этом случае добавляется 2 ребра, 1 грань и 1 вершина,
				величина В – Р + Г опять не изменяется.
		\end{enumerate}
\item {Что такое правильная раскраска и хроматическое число графа?}\\
	Пусть  $G = \langle A,V\rangle$ - неориентированный граф без петель, $C = {c_1,c_2,\ldots, c_k}$  некоторое конечное множество цветов\\ 
	\textbf{Правильной раскраской} называется такое отображение $A \rightarrow C$, что смежные вершины получают разные цвета.
	Наименьшее число $k$ , при котором существует правильная раскраска, называется \textbf{хроматическим числом} графа: $\chi(G) = k$ .
\item {Опишите алгоритм обхода графа "в глубину".} \\
	Начинаем обход графа с произвольной вершины. На каждом шаге алгоритма 
	осуществляется переход от текущей вершины к смежной с ней. Если все смежные уже
	просмотрены, то происходит возврат к предыдущей вершине и поиск смежных с ней.
\item { Опишите алгоритм обхода графа "в ширину".}\\
	Для данной вершины рассматриваются все смежные с ней,
   	а затем происходит переход к другой вершине. Сначала заносится в очередь начальная вершина.
   	Затем проверяются, заносятся в очередь смежные с ней. Когда все
	смежные проверены, вершина удаляется из очереди. Начинается проверка вершин,
	смежных с первой в очереди вершиной. Алгоритм заканчивает работу, когда все вершины проверены.
\item {Какие алгоритмы для поиска кратчайших путей в графе вы знаете?}\\
	Алгоритм обхода в "ширину" \, , алгоритмы Дейкстры, Форда-Беллмана, Флойда.
\item {В каких случаях применяется алгоритм Форда?} \\
	Позволяет находить кратчайшие пути от одной из вершин до всех остальных вершин 
	в ориентированном взвешенном графе без циклов отрицательной длины.
\item {В каких случаях применяется алгоритм Дейкстры?} \\
	 Если надо найти кратчайшие маршруты от одной из вершин до всех остальных 
	 вершин графа, при условии, что нет отрицательных весов. 
\item { В каких случаях применяется алгоритм Флойда?} \\
	Для определения кратчайших маршрутов для всех пар вершин взвешенного графа без циклов отрицательной длины.
\item {Как решается задача о числе способов разместить  k  различных элементов в  n различных ячеек?}\\
	Размещением без повторений: 
	$ A_n^k = \cfrac{n!}{(n-k)!}$ 
\item {Как решается задача о числе способов разместить  k  одинаковых элементов в  n различных ячеек?}\\
	Числом размещений с повторениями:
		$\overline A^k_n = n^k$
\item {Как определяются обычная и экспоненциальная производящие функции для числовой последовательности   $\{a_n\}$ ?}\\
	Обычной производящей функцией последовательности $\{a_n\}$ является: 
		$F(z)= \sum\limits_{n = 0}^{\infty} =a_nz^n $
	Экспоненциальной производящей функцией последовательности $\{a_n\}$ является: 
		$E(z) = \sum\limits_{n = 0}^{\infty} =a_n\cfrac{z^n}{n!} $
\item {Как строится производящая функция для последовательности  k-сочетаний с повторениями элементов  n-множества при различных ограничениях на число повторений?}\\ 
	$\cfrac{1}{(1-z)^n} = \sum\limits_{k\geqslant 0}C_{n+k-1}^kz^k = \sum\limits_{k\geqslant 0}\overline C_{n}^kz^k$	
\item {Как строится производящая функция для последовательности  k-размещений  с повторениями элементов  n-множества при различных ограничениях на число повторений?} \\

\item {Как строятся производящие функции для решения задачи о числе способов размещения элементов по ячейкам?}


\item {Что такое реккурентная последовательность?}\\
	Всякая числовая последовательность $x_0,x_1,\ldots$, задаваемая рекуррентным соотношением, рекуррентной формулой\\
\item {Какой вид имеет линейное реккурентное уравнение  n-го порядка?}
	ЛОРУ k-го порядка: 
	$ a_{n+k} + p_1 a_{n+k-1} +p_2 a_{n+k-2} +\ldots+ P_k a_k = 0$
\item {Что такое общее и частное решения линейного однородного реккурентного уравнения 2-го порядка?}\\
	Общее решение: \\
		$a_n = C_1 r_1^n + C_2 r_2^n $, где C - любые числа  \\
	Частное решение: \\
		$a_n = C_1 r_1^n + C_2 r_2^n $, где C - конкретные числа  \\
\item {Какой  вид  имеет  общее  решение линейного однородного реккурентного уравнения в случае различных характеристических корней?}\\
	$a_n = C_1r_1^n + C_2r_2^n + \ldots + C_nr_k^n$
	где $r_1,r_2,\ldots, r_k$ - характеристические корни 
\item {Какой  вид  имеет  общее  решение линейного однородного реккурентного уравнения 2-го порядка в случае одинаковых характеристических корней?}\\
		$a_n = r^n(C_1 + C_2n + C_3n^2 + \ldots + C_kn^k) $
\item {В каких случаях и каким образом можно найти частное решение линейного неоднородного реккурентного уравнения (по виду правой части)?}\\
	 $a_{n+k} + p_1a_{n+k-1} + \ldots + p_ka_n = f(n) $
	 Частное решение: 
	 $$\{a_n\} = \{\overline a_n \} + \{t_n\} $$
	 где $ \{\overline a_n \}$ - частное решение соотвествующего ЛОРУ, $\{t_n\} $ - частное решение исходного уравнения 
	$ \{\overline a_n \}$  решается как обычное ЛОРУ.\\ 
   	$\{t_n\} $ может разделятся на два вида: 
		\begin{enumerate}[leftmargin=0cm,itemindent=.5cm,labelwidth=\itemindent,labelsep=0cm,align=left]
			\item $f(n) = P(n)$.  Тогда существует частное решение ЛНРУ в виде $t_n = n^mQ(n)$i,  где m – кратность корня x=1 
		   	в характеристическом уравнении, Q(n)– некоторый многочлен той же степени, что и P(n)
			\item $f(n) = c s^n$, где $c,s$ - числа. Тогда существует частное решение ЛНРУ в виде $t_n = A n^m s^n$, где m – кратность корня x = s в
			характеристическом уравнении, A – некоторое число, его нужно найти, подставляя выражение t n в исходное уравнение.

		\end{enumerate}
\item {Что вы знаете о числах Фибоначчи?}\\
	Соотношение 
	$$u_{n+2} = u_{n+1} + u_n, u_0 =0, u_1 = 1  $$
	определяет последовательность чисел Фибоначчи.
	Можно записать нерекуррентную формулу для n-го члена(формула Бинэ):
   	$$ u_n = \cfrac{\left(\cfrac{1+\sqrt 5}{2}\right)^2 - \left(\cfrac{1-\sqrt 5}{2}\right)^2}{\sqrt{5}}$$
%\end{comment}
\end{enumerate}
%\end{multicols*}
\end{document}
